
2011-09-26T14:44:0Z
politika
"türkiye'de güzel şeyler oluyor. Türkiye'de güzel şeyler olunca birtakım kişiler sıkıntı üretmeyi görev biliyorlar. Herkes ülkemizi hayranlıkla izliyor. Başbakanımızı yere göğe sığdıramıyorlar. Türkiye model alınıyor. Böyle güzel şeyler olurken Türkiye'de terör gibi bir belamız var. Terör 1980 ihtilalinin Türkiye'ye hediyesidir. Biz bunlarla mücadele ediyoruz iyi de mücadele ediyoruz. Son günlerde bu kalleş pusuların artması yapılan mücadelenin doğru olduğunu güzel şeyler yaptığımızın göstergesi. Sıkıştıklarının ifadesi. En büyük zararı Kürt kökenli vatandaşlarımız görüyor. Cenazenin biri Şırnak'ta. Buradaki de Mardinli. Biz bir bütünüz, aynı gemideyiz. İnanıyorum ki Doğu Anadolu'da silah zoruyla aldıkları desteği özellikle BDP kaybedecek. Çünkü onlar bu noktada tavır koymuyorlar. Başbakan ifade etti 'Kandil'e jetler gitmeye başladığında bazı kadınlar gelip barış adına başörtülerini atıyorlar.' Bir tarafta dört genç kız altı şehit, top oynayan polisimiz onun eşi, bunlar bu kadar namertçe yapılanlar karşısında yapılanları bu millet görüyor. Bugün Doğu'ya dayatılmak istenen zihniyet zaten dünyada artık bitti. Libya, Tunus ve Suriye'deki değişim bunun işaretidir. Bugün Suriye'deki kavga da o anlayışın o baskıcı dayatmacı halkın yok saydığı anlayışların tarihi gömüldüğü bir dönemde çağdışı bir anlayışın avukatlığını yapıp, silahla bu bölgede hakim olması sağlanıyor ama milletçe biz buna fırsat vermeyeceğiz. Zamanlama da çok önemli. Birleşmiş Milletler, Başbakan'ın yaptığı konuşmalara, Obama ile yaptığı görüşmelere denk getiriliyor. Bir bakıma güzel işlerin olduğu anda onları gölgelemek için yapılıyor. Bunları milletimiz görüyor." - İzmir 5 18 28 0
